「矮子樂」、「恨天高」

「矮子樂」、「恨天高」

互聯網

「特金會」雖然矚目，但其實是場沒具體承諾的大龍鳳──「完全無核化」原來只是「朝完全無核化方向努力」？大家也可以朝增高／減肥／美容去斑／提升演技／吸引異性／多賺點錢……方向努力呀，意義相近。

美國總統特朗普、北韓領導人金正恩，侵侵與金金一丘之貉。俗謂「好佬怕爛佬，爛佬怕潑婦」──但爛佬是不怕爛佬的，72歲的老狐狸和34歲的小奸狗（酷愛犬決之刑）相會、握手、簽約……都是贏家，一個爭和平獎爭連任，一個水鬼陞城隍平起平坐樂不可支。新加坡又厚譽、加分，只有中國習大帝，胖子有毛有翼自把自為了，有點不是味兒。但他又不是順民老百姓，如何掌控？

若論身世，來自極權貧困小國借核作大的金金矮了一截，現實中，身高不足170厘米的他，亦得仰視190厘米高的侵侵。不過比對之下，只矮了半個頭，不致輸氣勢，不可能一夜之間增高，應是鞋子「有備而墊」亦「有備而戰」。傳媒很壞，特寫之。

用矽膠或厚墊置於鞋跟之內增高法，有個有趣但傳神的名兒：「矮子樂」，自信增加了當然快樂，而且很便宜。

反而女性那墊得離譜的高跟鞋「恨天高」好貴，太誇張了，像鬆糕、熨斗、高蹺、板凳……穿了就是為了摔倒，PK也活該。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
何處宜居 (左丁山)

下一則
下一則
上海大媽大叔 (李純恩)